【死有時】我係窮郵差，專門幫陰陽相隔嘅親人送信-Post credits scene

多謝你哋陪伴故事同主角成長，我係有啲預算，無諗過會埋咁耐，我亦想快啲完，相信我

真係萬萬千千說不盡，不如推背去歸休

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

主題曲（挽歌之聲詞、黃瑋中HERMAN WONG主唱）：

夜行者巴打嘅畫：

歡迎一like：

留明先

正評

新post

新po冇文

新po無文

正評住先 一陣出

新貼要有文

又冇文
Btw 皮已正

推推推

文呢

文

1001

新post留名

入黎第一件事就係正評

「我想同妳過多啲。」我拔出地上嘅吹動緊嘅雜草話：「我對現實真係無乜興趣⋯⋯我同現實嘅人根本溝通唔到⋯⋯佢哋唔似妳哋⋯⋯」

一個人嘅日子。

一個人返學、食飯、上堂。

分組⋯⋯

講嘅話題格格不入。

現實⋯⋯究竟有咩意義？

佟蓳萓只係含笑咁話：「賣口乖都無用㗎啵。」

「我係想同妳過多啲。」

「嗯，好啦好啦，咁我叫埋阿龍過嚟。」

佟蓳萓想企喺身之際，我拉住咗佢隻手，佢錯愕咁回頭。

「唔係⋯⋯」

佢疑惑咁望住我。

喺哩一刻，風靜默、草止舞，我深呼吸話：「我係話哩一刻⋯⋯淨係想同妳過。」

「我諗⋯⋯哩啲一切一切你都全部唔記得晒，係咪？」阿龍話。

佢嘅眼神⋯⋯好似正係望緊我嘅心臟。

快d

快啊

加油啊

我信，但係我地唔想咁易俾你完

繼續推

留名

推

臨訓出多兩篇先好走

lm

阿龍為咗得到個女仔

唔好走

出埋文先好走

佟蓳萓其實係王胤瀅 ？

無人阻到我完故嘅決心

落陰間溝女

陣間拖住條女隻手個陣醒左 帶埋條女上黎
利申ff

咁你快啲出文

你個決心勁到完左3個post喎

又推爆

咁你快啲出文啦

新post留名評已正

皮已正

Post credits scene

新post 留明
皮已正快出文

其實我地唔介意你爆多幾個post 架

竟然真係比人推爆咗上個post。

more more

愈出愈慢既

gay廉我屌爆你

文呢？

lmlm

有幾出奇

唔好睇少忌廉嘅吸引力

推爆埋呢個post
推上熱門

推
有文就有力幫你推上熱門

又新post 又live咗

推呀
我做左第100個正皮

下個post叫咩名好？？？

Behind the scene

笑左

新po大大力推

話咁快就60，計埋你出文好快又會1001

訓前推

推上熱門

無文

又live 了

又可以上熱門了

傳送門

瞓前推一推

我過到黎啦

真係又推爆多個post
正皮先

你個個64
我呢個就75～～

Lm又會推到有新po

有冇人幫佢推上熱門

有，大大力推

係gay廉fans 就推爆佢啦

早晨

推爆

pish

早晨 推下先

真係再爆多個post

「到底⋯⋯」

「你知唔知，有時我真係羨慕你，又有親人⋯⋯又有朋友⋯⋯又有愛人⋯⋯你就好。」

「你就好⋯⋯」

「你就好⋯⋯」

哩句喺我腦海徘徊，刺痛不已。

究竟點解咁熟？

眼前嘅阿龍⋯⋯又同記憶中嘅阿龍身影重疊。

「你就好⋯⋯」

我正拖住佟蓳萓嘅手返去，阿龍見到我哋，就講咗哩句。

「我就好？」

「生日快樂，同埋恭喜你哋⋯⋯」

「多謝。」我同蓳萓都笑咗一笑。

「你哋咁開心，仲喺埋一齊，我怕會覺得你哋拋棄我。」阿龍笑住咁講。

「你又亂講嘢啦。」佟蓳萓話佢。

佢用好細聲嘅聲音，輕輕咁講咗一句：「我怕我係講真。」

只有我聽到。

唔可以拋棄我⋯⋯

臨訓前有文睇
開心

新po繼續推
唔想又1001就快d將文交出黎

妒忌真係好恐怖

push

有文 開心

103了

手足做野啦

credit scene

呀龍黑化

正評留名

帶鬼上去陽間既就係阿龍

黑暗化啦 Lm

唔講咁多，即刻推post

Lm

即係點

阿龍好邪惡

阿龍成魔之路

飯後推一推

無啦啦比個人間黎既男仔搶走左自己一直暗戀既女仔

文!!!!!!!!

交呀

我哋漫步喺河邊，慢慢就走到山上，沿山直上，就係我第一次遇到阿龍嘅地方。

應該係話⋯⋯重遇佢嘅地方。

「你點會一啲都唔記得㗎，而家個頭撞到之後仲有無啲痛？」阿龍關心問道。

「我都唔知自己發生過咩事，但記憶⋯⋯好似慢慢咁返翻嚟。」我摸一摸自己後腦講。

重捨記憶嘅感覺，真係好奇怪，好似本身一啲唔屬於你嘅嘢，重新植入你身體咁樣。

只不過，我仲係未記起，到底同佟蓳萓之後點樣。

「對唔住阿龍，我竟然唔記得咗你哋。」

明明佢哋就係我嘅最好朋友，但唔知點解忘記咗佢哋，內心都有啲愧疚。

「唔緊要。」

「同埋上次⋯⋯真係好多謝你。」

「朋友之間需要講哩啲㗎咩？」阿龍話。

「係嘅⋯⋯」

「咁作為朋友，你會唔會留喺哩度陪我？」

我笑一笑咁話：「我會經常嚟㗎。」

但從佢神色嚟睇，顯然，哩個唔係阿龍想要嘅答案

點解你可以咁早食
但我今朝食咗滷水蛋

多正皮同人再加更

人呀呢度

可能啊龍係gay

你無乜資格 篇遊記呢

食飯上尼就有文

呢度呢度

尼你老母

推

已正評

等緊巴士 等咗好耐無車又無文

今個post完啦好嗎

條女搶左南門亮！！！！！

阿龍帶我走到上一個山坡，坡後有一個狹谷，下面係不見底嘅深淵，我好好奇點解佢會帶我嚟哩度。

「阿亮，其實我真係幾羨慕你。」佢望住下面講。

「我有啲咩咁值得你羨慕？」我失笑問。

「擁有嘅一切，知唔知道⋯⋯喺靈薄鎮嘅人，唔會有將來，佢哋唔會有下一站，只能一世都喺度，所以先會可以四周圍咁去。」

佢開始喺度講一啲，好沉重嘅嘢。

「由細到大，我都唔明，點解爸爸媽媽會咁憎我，對啊我拳打腳踢，會寧願遺棄我。

點解人哋可以喺一個幸福嘅家庭長大，自細就有好嘅教育，學好多嘢，去外國一流嘅大學。

我就連飽飯都無。

點解會咁唔公平。

最後，我終於知道，所有嘢都係整定，人間萬事生死順逆，都由生死簿決定。

由你一出世，父母家底，已經決定你將來嘅路，人間一切並唔係偶然，每件事都係有原，係必然發生。」

「你唔覺得咁樣好荒謬咩，咁人生仲有咩意思，人同機械人咪一樣？」

咁又如何⋯⋯我都已經經歷咗，所以我先唔明白你嘅自由⋯⋯點解你會有⋯⋯你自己嘅自由，可以跳脫生死簿外。」

阿龍嘅情緒，唔見有啲咩變化，唔似嬲又唔似動氣。

大家都無再講嘢，我再仔細去思考細味阿龍啱啱所講嘅嘢。

忽然間我有啲唔明⋯⋯

「阿龍，點解⋯⋯你會知道⋯⋯我個腦受傷？」

「因為⋯⋯推你落去嘅人，正係我。」

我感到強大嘅推力，一失重心，就跌落谷底⋯⋯

有文

因愛成恨

南門亮 脫離生死？ 救細妹果次？

即係想推多佢一次？

Come on 繼續繼續繼續繼續繼續繼續

gogogogo

有得食飯了

死 唔明添

跳脫生死簿外

留名加正評

新post lm 正評唔少得
係時候出文啦

: 推

係呢個位停

係陰間到死嘅人 算唔算死左
咁人間會當呢個人係失蹤定從來無出現過

推呀

又見到粒f5

F5F5

加速

岩呀 文呢？？？？？

應該變植物人?

點解係香港見到粒F5,係台灣都係見到粒F5都未有文

Pish

Gay廉

黎啦

嘩 快d出文啦

公道啲講 我出咗文 唔代表個F5制會唔見咗

出文啦

Push

會 你再出多啲 然後我地又推快啲 好快爆po

好快又會1001

推一推

post credit scene 之後應該係慶功宴

唔明
主角幾時腦受傷？

之前出事嗰陣

加速 話完點知仲未完

回緊家

等你解話

我儲咗成個月嘅份量半日追到live

証明gay廉拖咗好耐

輕輕～

由第一次阿龍出場已經覺得佢鬼鬼地
竟然真係

請問老板們 批唔批准小人用膳先

準奏

邊食邊出

准

爽口

食完就出文

黃河泉水湧湧而來，不見泉頭。

佟蓳萓正喺拉高褲腳，雙腳浸浴喺河水之中，踢濺水花。

「好凍好舒服呀。」

我哋啱啱先做完練習，聽日嘅功課就擺喺河邊。

唔知由幾時開始，我已經慣咗將每日嘅功課帶去陰間，同佟蓳萓一齊做。

佢將水淺起到我腳上，問：「喂，你唔洗每日都帶功課畀我做㗎啵。」

「我自己都唔識做，咪嚟搵下妳幫手啫。」我狡辯。

「你成日都都嚟，唔洗陪屋企人咩？」

「唔洗啦。」

「明明我覺得你屋企人對你好好，特別係你細妹。」佢皺眉頭話，似乎喺度抱怨我唔識珍惜。

「少少啦⋯⋯我都覺自己唔識珍惜。」

有人對你好，反而覺得好理所當然，但人性就係咁，越對你好嘅人，越唔識珍惜。

「對妳細妹好啲啦。」

「妳嘅屋企人呢？」

「我咪講咗，我無屋企人囉。」

我記得佢講過佢無家人，一出世就無父無母。

「無家人嘅意思係⋯⋯」

夕陽餘暉照喺水面，河面粼粼閃爍，佢用幼小嘅腳搞動河水，渾成波浪。

「我淨係知我媽媽係一個妓女，而我喺媽媽嘅肚入面就已經死咗啦⋯⋯未出世就係咁，靈薄鎮嘅人大多都係咁⋯⋯」

「好慘⋯⋯」

「所以我對我屋企人都無感覺⋯⋯淨係知有父母，爸爸好傷心，淨係咁多。」

「對唔住⋯⋯」

「傻啦，我好早就知哩啲嘢係注定，無得改變。」

「注定？」

「好似係由陰間一本嘢決定。」

「但如果一切都係注定，人生唔會無意義咩⋯⋯好似機械人。」我討厭咁講。

「唔知呢⋯⋯都唔係我哋可以改變。」

「佟蓳萓。」

「嗯？」

「妳係我第一個好想保護嘅人。」

佢只係莞爾一笑。

喵。

一隻黑貓由我身邊走過。

我只係感到全身麻痺。

意識慢慢返嚟，鼻塞不已。

一秒後，我先發現好濃烈嘅鐵銹味。

血味。

原來係血，成身成口同個鼻都係血⋯⋯

我想郁⋯⋯但成身都刺痛不已。

係⋯⋯我係山谷底。

一個無地方。

我想起身，但動彈不能，每一下都會傳嚟撕心裂肺嘅痛。

我⋯⋯我會死喺哩度？

直到一個女聲嘅出現。

繼續

好快你就知

又live

好吊癮

睇到有d lost添

六呀

預咗劇情開始好複雜 同之前好多嘢重疊緊

F5又出現啦

快啲

姐係主角？

快d 快d

推下先

文呀文呀

文呀

成日無睇過咁快又live左

每日一推

要重睇先得

快d出文呀

仲未有文
又live咗

忌廉，文呢 做緊assignment 要你啲文嘅陪伴啊

又吊癮

早晨！

一早起身推一推~

文plz

開始有d睇唔明

早晨，等文

快d交文出黎見我

放三日假等文

正當我以為自己會死喺哩度時，佢就出現。

陽間人如果喺陰間死去，意識停留喺哩度，現實會變成植物人。

我全身都痛到郁唔到，只係感覺到畀人拉住、一直咁拉。

感覺上佢唔大力，只係就住我嚟拖，盡量想唔整痛我。

拉到唔知去到邊度⋯⋯

隱隱約約感覺到，我嘅傷口畀水沖洗，我痛到忍唔住嗚咗一聲。

之後就係清洗⋯⋯包紥。

「多謝⋯⋯」

我諗我應該細聲到無人聽到。

好想知佢係邊個，但佢一直都無再講嘢。

而我塊臉又全部都係血塊，凝固咗痴實隻眼，完全睇唔到嘢。

無幾耐，有啲水清洗我塊臉，洗我啲已經結成焦嘅血。

然後用毛巾一抹，頓時清新好多，無晒鐵銹味。

終於我見到佢。

「唉，點解你成日都要人擔心。」

阿妹都黎左陰間

diu 又live

自己個妹俾靈魂佟小姐上左

尻估:主腳揾方法幫老母阿妹取回肉
happy end

咁就就嚟完一個故

係咪阿妹救番佢

唔好呀

星期五特別有精力做嘢

阿妹就知比人搶左身體啦 咁阿媽呢

我要文啊 唔喺F5啊

返工遲左成個鐘

睇黎呀媽都識落陰間

文啊

喺嗰一刻，我全身都僵硬起嚟，腦海空白一片，諗唔到任何嘢。

直到我心跳不停加速，快到身體每一個細胞同皮膚、毛孔都畀激活，活躍咁震動、共嗚翻騰。

本來郁少少就痛到要生要死嘅身體，喺哩個時候無任何嘅感覺。

我緩緩咁起身，終於眼前洗緊毛巾嘅身影變得清晰起嚟。

臉上有啲啲痕癢同濕潤嘅感覺，一摸先發現唔知幾時開始，自己嘅眼淚湧流而出。

幾時喊緊，自己都唔知。

知唔知我搵咗妳好耐。

知唔知我日夜都好掛住妳哋。

每日最大嘅心願，都係想搵到妳哋。

我想講嘢，先發現自己成身震到講唔到嘢，好勉強咁咽泣講：「細妹⋯⋯」

佢停住洗毛巾嘅手，轉身，見到我喊，佢笑咗出嚟。

「我好掛住⋯⋯好掛住⋯⋯好掛住⋯⋯好掛住妳。」

眼淚好似崩塌咁，源源不絕咁湧流。

佢用平時串串貢嘅語氣講：

「低能大佬。」

做咩遲咁多

正皮呀

仲有冇多啲
追文含

出現啦

妹你點呀? 我哭着說

【好慘呀! 樓主再唔寫文我地就會死架啦】:妹生氣道

而我，無視了她那句串串貢的話。

我只懂緊緊地抱著她，哭著說：

「我要文呀⋯⋯我真係好想要文呀⋯⋯」

大佬死埋 家人重逢 good ending

邊到有講 我係咪睇漏左

唔好吊我癮啦

呀龍會唔會承機用主角肉身上返去 好似當初呀妹個肉身又係俾左唔知邊個

快

時間線有d唔明
原本記憶返緊黎，回憶緊佟蓳萓
比呀龍推多左次，之後而家細妹出現？

佟蓳萓拎左呀妹身體?依家呀龍想效法拎埋主角身體?

細妹

「低能大佬。」

呢句笑左

主角同屋企人係陰間團聚
佢兩個fd就上佢地身去人間活受罪，day day番工俾老細捽數
是福定是禍

輕輕一推

因為琴晚係到等文

不如再推到1001

推到 1001

越睇越唔明....咁阿妹到底係唔係阿妹...

交換靈魂？

食飯啦

推呀 文呀

限你一個鐘

好想睇文啊

文呀你老~

好緊張 文啊

之前推過一次，以家又推多次，見返真正既細妹

又上即時熱喇

有文未

仲有幾多篇就結局

文呢文呢

又比我見到F5 la

差唔多啦我諗

但又未咁快嘅

有變數？？

龍呃左細妹入左佟蓳萓間屋？

我都唔知我哋對望咗幾耐，但相望而無語，佢又唔講嘢，我又無開口。

兩個人相望，流動嘅係空氣。

哩一刻，我仍然覺得時間過得好快。

因為重逢自己至親嘅親人嗰種感覺，好難用筆墨去形容。

「你仲企到起身呀？」

畀佢咁樣提一提，我即刻覺得全身好痛，然後撲返落地下。

「你真係好弱智。」佢嘆咗一口氣，過嚟問我：「死得未呀？」

「妳關心下唔得㗎咩？」

「我唔關心你，你一早死咗好耐啦。」佢扶我慢慢瞓返底，再用毛巾抹面。

「點解⋯⋯妳哋會唔見咗嘅⋯⋯點解妳會喺哩度出現嘅？點解妳喺人間唔認我嘅⋯⋯」

無數嘅問題，我連珠砲發咁問，實在太多嘅不解。

「你不如休息先啦。」

「對唔住⋯⋯究竟係咪我累咗妳⋯⋯」

我內心其實最怕哩樣，真係好怕。

佢只係靜靜咁坐低，然後話：「你記唔記得，你生日嗰日⋯⋯話有啲嘢想同媽咪同埋我講。」

「嗯嗯。」

「嗰次，你第一次帶咗我哋落嚟。」

無呀

繼續留名

第一次

呀龍妒忌，搞到上唔返去？

「我想同你哋介紹，佢係我女朋友⋯⋯佟蓳萓。」當你捉住一個女仔嘅手，同我哋介紹時，

媽咪同我，都你眼望我眼，完全唔知發生咩事。

特別係媽咪。

「佢⋯⋯佢應該⋯⋯係死咗嘅人嚟啦掛？」媽咪好憂心咁問。

「唔緊要，我隨時都可以嚟搵佢。」

「唔係哩個問題呀⋯⋯」媽咪支吾以對，好似唔識解釋。

「蓳萓係個好女仔呀。」

「但⋯⋯你哋係兩個世界嘅人嚟，唔係咩？」

「係⋯⋯但唔會阻止到⋯⋯我哋。」

「如果我話，我要阻止呢？」

媽咪講咗哩句，全世界都靜止，包括你，你都唔係好識點去回應。

媽咪低頭講：「我實在睇唔你哋有咩未來。」

只係你⋯⋯實在接受唔到哩個事實。

「如果我話一定要一齊呢？」

「唔得！」

「得！」

「唔得！」

你最後係憤怒咁離去，剩返我哋⋯⋯

然後佢地就返唔到去lu~~~~~

為左條女 呀媽呀妹都唔理

無文啦

多人啲先
訓先

就係咁漏低左？
之後失憶？

呀龍推主角出去完全正確
呢條仆街仔黎

阿妹同阿媽都好接受到主角識得落陰間

加速啦又吊人癮

加速啦好嗎

加速呀

喂！文呢

樓主訓了

我一直都係到啊 文呢

加快

無人性

唔好瞓啊

「唔得！」

你最後係憤怒咁離去，剩返我哋⋯⋯

細妹幽幽的望著窗外，說：

「我哋一直就在這裡等你回來，

希望你會睇得通，

之後帶番我地上去。

我地等下又一年，等下又一年，

可惜，

依然是冇文⋯⋯」

早晨一推

推 推 推

起身都未有文

咁遲起身既今日 文呀

星期六竟然唔洗做港奴

「係等你既呢幾年，媽媽每晚都好寂寞，直到呀龍既出現…」

細妹臉紅紅的望著月亮，說：

「我好記得個晚，我訓緊既時候比啲聲音嘈醒左，我發現係媽媽間房傳出黎。」

「啊啊啊…大力…啊啊…大力啲…」

「我見到呀龍不斷咁抽插緊媽媽，佢既巨龍同獸性令我睇到好入迷…」

細妹露出淫蕩的笑容說著 ：

「我睇好想自慰，我隻手慢慢咁申入條底庫到，原來我已經不自覺出晒水……」

你個名

好寂寞呀～~~~

絲打係咪姓「釋」
呢排俾個女人追擊緊又上曬報？

冇…冇啲咁既事

還我屍故

唔知今日有幾多文呢？

1點都無文

今日會晏啲出文

俾個解釋我呀

快D 啦, 睇到人好緊張

繼續甜落去

佢係點冇左個妹同媽子架

等緊

再推爆埋呢個啦

重未有

好晏喇喂

樓主醒啦

係咪落左陰間唔識返上黎

出文未

推 快d出

Live 左

live左

細妹一點一滴咁講返件事出嚟，記憶都慢慢返緊嚟。

好記得⋯⋯當時我嘅心情係點，但而家諗返起，只係覺得自己好幼稚。

「對唔住⋯⋯對唔住我拋低咗你哋⋯⋯」

佢只係搖一搖頭。

「咁之後點⋯⋯」

「跟住得返我哋三個人喺度，氣氛好尷尬，正當大家都唔知可以講咩時，有個男人出現咗。」

「男人？」

細妹點點頭，思緒又回到當初嘅情況。

嗰個男人走埋嚟，笑住講：「我叫阿龍，係阿亮嘅好朋友，你哋好。」

嗰一個叫阿龍嘅男人，解救咗本來好冰冷嘅氣氛，因為佢講好多嘢，包括你喺度係點，你哋三個點成日都一齊玩，哩啲嘢都令媽咪好有興趣聽。

「平時佢喺屋企都唔係咁。」媽咪講。

對住屋企人好冷淡。

「可能佢對住朋友有另一面。」

「龍⋯⋯係咪？阿龍你可唔可以再講多啲？」

「阿亮有你哋屋企人真係好⋯⋯咁關心佢⋯⋯」阿龍講：「不過可惜⋯⋯佢唔識得珍惜⋯⋯」

聽到嚟哩到，我已經估到啲嘢，我好激動咁問細妹：「所以⋯⋯阿龍帶咗你哋去陰間嘅屋企？綁妳哋喺度？」

細妹搖搖頭。

「唔係。」

「唔係？」

「唔係嘅意思⋯⋯並唔係佢，係你鍾意嗰個女仔，佟蓳萓。」

放假好忙㗎

畢竟未出世就夭折，點都想體驗下人間既生活既

啊 live左 草左半個月既量
好似毒癮甘

換走左個妹

名副其實閪...閪...閪女人

得一篇

好狗

屌你 起身到收工得個一篇

gay廉越黎越識吊人胃口

我背脊有啲發涼，同時間我感覺到自己就嚟醒，但係我仲有好多野想問。

「對唔住對唔住⋯⋯細妹⋯⋯」最後我只是不停咁重複呢句。

「你要小心啊。」

望住細妹好唔捨得、同時充滿內疚感咁，我張開返眼，翻返嚟現實。

返咗嚟無幾耐，Maggie已經喺電話問我，佢爸爸有無講啲乜嘢。

我唔知點答佢，因為阿龍喺中途出現，中斷咗同佢爸爸嘅相處，到最後佢爸爸係點我都唔知，忽然間過得自己有啲失職。

「我⋯⋯遲啲再答妳⋯⋯」

同Maggie收咗線之後，我收到無號碼嘅電話。

正常我係唔會聽無號碼嘅電話，因為多數都係廣告電話，所以我直接CUT咗線就算。

只不過過咗一陣，我又收到另一個無號碼嘅電話。

「喂？」好奇之下，我就拎起聽咗。

「喂？」

無聲。

我收咗線之後，唔夠兩秒，就再有電話打返返嚟。

我再接，第一句已經係：「累夠人未呀！？殺人兇手！」

一秒之後，又再收咗線。

今日唔係放假㗎咩

唔夠呀

睇到好吊癮

星期六日唔洗OT咁好？

有一篇文好開心
考慮追返樓豬既所有著作頂住癮先

又推推先 今個pi可能推唔爆了

po

真係到尾了？

西巴好識吊人癮

Maggie係邊個啊？唔記得左

個客

得兩篇

永遠都完唔到

寫信俾老豆話佢同佢阿哥都係同性戀果個

我完全唔明白發生咩事。

電話已經開始不停咁震，無數個不明來歷嘅電話接連打過嚟，接二連三咁，電話就好似中咗詛咒咁係咁響！

我要不停咁樣cut線，當係咁cut係咁嘅時候，娟姐嘅電話就出現係螢幕，我即刻停手接聽。

「大件事啦，你出事啦！」娟姐喺電話裏面，語氣好緊張咁講。

「出事？我出乜嘢事？」我唔太明白咁樣問。

早前自殺潮事件喺網上牽起熱烈嘅討論，好多人都喺討論區追查哩件案件。

眾說紛紜，有啲人話係受外星人嘅影響，外星人唔知用咗啲乜嘢方法，令佢哋情緒低落自殺。

有啲人呢就話，係新興嘅宗教，又再發動自殺潮，好似以前美國啲邪教咁樣，煽動人去自殺。

當討論得好激烈嘅時候，突然流傳出一份文件。

唔洗呀 但有苦自己知

邊有吊

成日無睇一野追晒

但唔夠頂癮

係咪佟菫萓條八婆做既

嬲豬

TB

交多啲貨好喎

嗰份文件就係披露郵政局架構下有一個特別嘅部門，幫人由人間送信去陰間，畀佢哋死去嘅親人。

「一定就係咁所以出事！」

「究竟係咩部門嚟？有咁荒謬嘅嘢㗎咩？」

「陰間？真係有哩樣嘢？點解我哋從來都唔知嘅？」

「死咗嘅親人喎！新聞報道咪話好多人都係見過自己死咗嘅親人囉！證據完全吻合！幾肯定哩件事都係關郵政局事㗎啦！」

「郵政局職員死全家！」

網上嘅力量非常龐大，好快地我畀人起咗底，矛頭直指我哩個職員身上，所有人都認為係我搞到咁多自殺嘅人出現。

我的地址、電話、讀嘅學校，基本上所有個人嘅資料都俾人哋起晒底，放晒上網。

「哩條友嘅媽咪同細妹，都係唔見咗，會唔會係咁因為所以報復社會？」

「有無人會幫佢叫外賣？呢排Pizza Hut好似幾好食。」

睇完哩啲留言，我終於明白點解我會電話會響過不停。

我都叫勤力啦

硬係覺得1999

灰

睇黎有潛質開多個post先完到個故

係？？ 樓主似係想早啲搞惦個故

Post 多d

係咪我miss左啲咩
阿龍話唔明點解主角次次大難不死之後即刻推佢落去？

再推

應該呀龍話上次係佢推既，主角記憶返黎，回憶緊比呀龍推多次，呀妹出黎救佢

唔係兩次都唔龍推咩

**都係

diu livr

哦 我記得啦

應該回憶緊以前果陣，比呀龍再推

咁第一次冇死？點救返？

繼續 唔好比佢停

係咪講緊主角細個個次？話救呀妹比車撞

睇怕今個post又完唔到

唔係呀，呀龍之前已經推個主角落涯搞到佢失左憶，但就未交待個次佢點救返

今次呀妹救，上次會唔會係犧牲左伯母先救得返主角

真係好似特登推快個節奏

推快啲

加油！

推爆gay廉 加油

訓前一推

睇到有啲亂

咁姐係而家係主角回憶？
但點解又會就黎醒
好亂

今次係真實呀，依家發生緊

全個部門得佢一個咋咩？

全日無睇，都係得咁少文

Maggie係咪放蛇?

求文

總係覺得起底呢條線係敗筆

其實都唔係咁難明姐

「亮仔，你要小心啲呀。而家全世界都認定你就係兇手，唔知佢地會做啲乜嘢，你真係要小心啲啊！」

呢一刻，我個腦好亂，完全諗唔到啲乜嘢。

「知道啦娟姐，唔該晒你嘅通知。」

同娟姐收咗線之後，行出街我都覺得每一份每一秒有人監視住我。

首先，網上面流傳嗰一份文件，普通人根本沒可能拎得到，哩一份係機密嘅文件，可以肯定係郵政局內部流出。

究竟係邊一個流出來？

第二個問題係，點解偏偏係哩一個時候呢？自殺潮嘅時候？

最終問題都係，究竟自殺潮點解會發生？

「你⋯⋯你⋯⋯」一個16、7歲既男仔，用疑惑嘅眼神望住我，手上面拎住電話，電話的熒幕開住一個post，正正就係我畀人起底個post。

街上面望住我嘅人越嚟越多，仲有個走埋嚟，搭住我膊頭話：「你咪就係嗰個郵差？」

「你認錯人啦！」

我fing佢隻手，一枝箭咁樣衝咗返屋企。

我好似比全世界通緝咁樣。

而家目前唯一能夠做，就係搵局長解釋返件事。

所以第二日一朝早，我戴住口罩返郵政局。

一入去郵政局入邊，所有同事都望住我，有好多唔同類型嘅目光，我完全唔想去猜測。

唯獨娟姐一個走過來，同我講：「無事呀嘛？」

「無呀，娟姐你有心啦。」突然覺得鼻哥有啲酸。

「其實我返嚟都係同局長交代成件事。」

「佢今日係度啊，你快啲入去啦。」

當我入到去局長間房嘅時候，佢正坐喺度，呷咗一口咖啡。

第一句就問我：「洗唔洗要一杯？」

「我唔使啦⋯⋯我自己有。」講完，就由口袋裏面拎咗一罐咖啡出嚟。

佢微微笑咁點點頭：「相信你都知發生咩事啦，琴日我哋接到好多投訴，全部都係指向你一個人，上面高官都有問過我哩件事。佢哋好重視今次嘅事件。」

「對唔住，我就係想同你解釋番⋯⋯其實我真係乜嘢都唔知，唔知點解個檔案會流出去。」

局長企起身，望一望身邊嘅盆栽，然後話：「我當然相信你啦，你係大叔揀選返嚟嘅人，我當然相信。我亦都係咁樣向上面交代。而嗰個點解會流出，我一定會徹查清楚。」佢轉身返嚟對住我講：「只不過⋯⋯你知道今次嘅事牽涉好大，上頭唔滿意我嘅解釋。」

「真係好對唔住，要你難做。」我鞠躬向佢道歉。

「唔緊要，只不過真係風聲太緊⋯⋯我經過長時間嘅思考，作出以下嘅決定⋯⋯」

「你介唔介意呢一段時間停薪留職先呢？到呢件事丟淡嘅時候，返嚟都未遲。你接唔接受呢個安排？」

我唔接受冇文睇嘅安排呀 more文

有得揀咩

局長故意cut咗佢

就係分唔清回憶同現實，因為比啊龍推左兩次
然後點解自殺同陰間郵差有關先

究竟大叔去左邊 主角好需要佢

忌廉早

早啊忌廉

都唔係好難明姐
主角去搵maggie老豆時見到呀龍
傾傾下回憶返之前既野
再比呀龍推多次 然後呀妹救返佢
不過就未知呀媽而家係點

應該係唔夠多文所以好難connect返咁多篇文

好感動

我都覺
真係唔夠多文嘅問題
係時候加速啦

唔夠文嘅問題幾嚴重 樓主需要正視

呢兩日都好小文 係咁比gay廉吊癮

啲文太短 停既位太柒所以先咁多問題
一定係

一齊推爆佢

好 推爆佢

亮哥條女出賣佢

亮哥？？？ 乜水？？

唔係 哩篇劇情設計係複雜少少咁多
唔係TVB式直線發展

係咩太小嘅問題 你覺得連仔冇智慧去理解複雜少少嘅劇情設計咩

你重頭睇過 唔該

唔係話要郵局內部先有個份野去流出咩？

其實係因為樓主有時出文太慢
劇情轉換場景又多
拖慢左咪會覺得飛黎飛去 唔記得上次睇到邊
先會覺得睇得亂同唔明姐

可以睇完再睇

Gay 廉準備緊開新post?

係囉，又要準備傳送門

係喎 唔經唔覺就22頁

其實公道啲講 我出文都叫慢？

「但⋯⋯但⋯⋯一旦我停職嘅話，就無人會再送信去陰間㗎啦啵⋯⋯」

「哩一層，我哋都冇辦法。」

「對唔住，我實在接受唔到。」我好誠懇咁講。

「我已經講咗話可以啦，你唔洗擔心哩樣。」

「明白但哩樣嘢真係做唔到，如果停止嘅話，實在有違前輩嘅願望。」

「你最好諗清楚，難道你睇唔到出面好多人因為死咗嘅親人而自殺咩，我係唔會畀你咁做。」

企喺房門前，我諗唔到有啲咩阻止我，我好相信我做緊嘅嘢。

我背住佢話：「我會照做。」

「你仲未累夠人自殺？」

「我唔覺得係關送信事。」

「即係你唔聽命令？」

「恕難從命。」

「咁好可惜，南門亮，由於嚴重犯錯嘅關係，哩一刻開始，你已經再唔係郵局嘅職員。」

佢指住門口，話：「請。」

臨走前，我問：「局長⋯⋯其實哩個係咪你最想見到嘅結果？」

佢無答我。

當走出房間時，娟姐正正就拎住茶正正喺門口企住。

佢嘅眼神已經表明佢聽到晒。

我對佢苦笑一下，佢問我：「咁你而家打算點呀？」

「我都唔知⋯⋯但諗住點都要搵到啲人自殺嘅原因，佢哋無可能無啦啦見得返以前嘅親人。當中一定有啲原因。」我望住手中嘅報紙講。

娟姐嘅臉容都係好似好擔心我。

「你真係要小心呀，局長一定會阻止你咁樣做，因為哩樣都關乎郵局嘅聲譽。」

「多謝妳呀娟姐。」到咗哩一刻，佢都係咁關心我，搞到我真係有啲感動。

「咁你會由邊度入手？」

「新聞報道話哩個人曾經想自殺，但咁啱屋企人經過救返佢，我諗我第一步係會搵佢先。」

我舉起手中嘅報紙，報紙上係一個四眼學生嘅樣。

應該冇得救，因為係郵輪上面ge人黎

我想知重有啲咩post 名可以用 推爆佢

其實局長會唔會係陰間都有個職位 例如守衛或者管生死簿之類

其實唔算，只係每次份量唔算多，又成日喺緊張位停
同我追緊幾個故都停左更比，真係算係咁

個節奏真係唔係好似呢個post完到

推到開新post

唔會

點解咁肯定 Post third is coming soon

一篇，gay 廉預左比人推爆都得

即使自殺事件接二連三，全城人心惶惶，但旺角仍然人來人往、熱鬧繁盛，畢竟再痛苦，人都係要娛樂，甚至因為好痛苦，所以人先更需要娛樂。

遊戲機店、戲院同時鐘酒店等等生意都好咗好多，喺不安之中，大家都講及時行樂。

不過街道上係少咗好多連群結隊嘅學生閒逛，因為教育局同家長都好緊張，對學生嘅監管嚴厲唔少，有啲要求佢哋放學要即刻返屋企，以致大部分嘅學生放學後都留咗喺屋企。

街上面得返嘅，都係一對對嘅情侶多。

只不過，街上仍然不時有一兩個人會無啦啦認得我。

「喂！佢⋯⋯佢⋯⋯」一對情侶望一望電話再盯住我話：「係咪就係嗰個累死人嘅郵差？」

「好似係⋯⋯」

我焗住要即刻加快腳步同戴返口罩，心裡面好冤枉。

點解我明明乜都無做過，但點解會落得咁樣嘅收場。

曾經想自殺嗰個學生，就住喺旺角嘅一座唐樓上面。

臨上樓前，嗰對情侶仲喺度打緊電話，希望唔會有事。

上到單位，禁鐘之後，開門嘅係一個女人，應該係學生嘅媽咪，佢掩門而問：「你係邊個？」

「你好呀，我係生果日報嘅記者，關於先前嘅自殺，想訪問下你個仔。」我正想行入去時，嗰個女人話：「生果？前幾日唔係已經畀你哋訪問咗啦咩？」

「呃⋯⋯」我完全唔知點應佢，眼見佢就要關門之時，忽然王胤瀅出現，用手頂住門，開口講：

「⋯⋯係呀，但因為總編對嗰份稿仍然有啲問題，所以就派我哋嚟改一改。」

我有啲驚奇佢嘅出現，佢只係向我單單眼。

「會照有稿費㗎。」

學生媽咪仲半信半疑之際，王胤瀅乘亂而上，推門而入：「唔會阻你好耐㗎。」

「喂喂⋯⋯」

一入到廳，我哋就見到有一個後生仔坐咗喺客廳，望住一張相。

佢應該就係自殺未遂嗰個學生，李繁生。

「李同學你好。」

佢一見到我哋，走都走唔切咁竄入房間，關埋房門。

「李同學⋯⋯我唔係壞人嚟㗎。」

「我唔想再畀你哋當精神病啦。」佢隔住對門大叫。

唔算
日日有更已經好正

不過推post太快 變左隔好多頁都冇文

好似咁 又推左一下

又有文 開心

講真gay 廉唔算慢啦，我地推得快啫

推呀

推推 睇黎Gay廉想完故

又停

點解主角要咁燥 頂個上司？

人工咁低，有機會重唔爆個老細？

睇落真係就嚟完，但巴絲打們都推得好快
可能真係焗住要新post

但係好似有好多野都未講？

推推

正評加更

你已正評了這討論

原來我呢個post未正皮 正返比你啦
鬼叫你個個post都話完到

每次都好快live 左

正評你留言 唔話得啦掛

仲有幾多篇就會完？

live jor diu

無文就推尻到1001

一口氣追返哂好爽
但live咗好唔爽

其實有個問題好想問下樓主
但係可能會有啲冒犯
樓主你係一早寫好哂 定還是每日都keep住寫緊？

佢之前講過出呢篇嗰陣已經寫好八成

確認正評

咁最好一次過岀哂

寫好八成，包括大網同概念，但有KEEP住每日改嘅

如果有多d文，快d睇到結局就好了

佢媽咪好擔心咁走過嚟，拉開我話：「你走啦，唔好再逼佢！佢情況已經唔好㗎啦。」

「你信我啦，我都信你唔係有精神病。」我繼續大叫。

無任何聲音。

「我知你見到你死咗嘅爸爸，係咪？我信你真係見到。」

房門漸漸打開一條小狹縫。

「真係？」佢問。

「嗯。」

過咗一陣，房門打開，佢慢慢咁行出嚟。

「你⋯⋯真係⋯⋯信？」

「無錯。」

「你呃我！」佢皺眉頭講。

「無，因為我都見到⋯⋯你嗰個世界，所以你絕對唔係精神病。」

李繁生終於肯坐低，靜靜咁細講件：「其實我都唔知自己點解會咁。」

李繁生話，有一日發夢嘅時候，喺一個漆黑無光嘅地方，夢見一個男人。

個男人係夢入裡面問佢：「你想唔想見返你死咗嘅爸爸。」

「想呀！我想呀！」之從李繁仁嘅父親喺地盤工業意外而死之後，李繁仁一直都好掛住佢爸爸，好想同佢講返嘢。

「如果我可以帶你去見佢呢。」

「你可以？」

「無錯呀，我可以幫陰陽相隔嘅親人⋯⋯見面。」

就係咁，李繁仁就畀佢帶咗一個有好大個夕陽嘅地方。

喺一間河邊嘅小木屋度，李繁仁再次見返佢嘅父親，死咗嘅父親。

「爸爸！」佢馬上擁抱佢爸爸，好熟悉嘅氣味同懷抱。

「仔⋯⋯」

佢好後悔無好好同佢爸爸傾過計。

「你知唔知道，我同媽咪都好掛住你。」

李繁仁滔滔不絕咁開始講返佢哋嘅生活，因為實在太耐無見，佢完全講唔停，直至個神秘男人同佢講：「係時候要走啦。」

好想有文睇呀

李繁仁急忙捉住佢爸爸隻手話：「未得！我仲未同爸爸傾夠。」

「唔緊要。你唔洗驚會見唔到。」神秘男人笑笑咁話：「我可以每一日都帶你嚟。」

就係咁，李繁仁每日嘅夜晚，都會夢見同一個男人，畀同一個男人帶去見佢爸爸。

每次都傾到唔想走，時間仿佛過得好快。

「又⋯⋯又夠鐘？」

依依不捨咁同佢爸爸分別後，神秘男人話：「你覺唔覺每日都見得好少。」

佢用力咁點點頭。

「不如你同你爸爸一齊啦，反正佢自已一個都好悶，咁樣⋯⋯你哋咪唔會分開囉。人，遲早都要去陰間㗎啦，早啲同遲啲有咩分別？」

原本李繁仁都係拒絕，但每日畀佢咁講一講，心開始有啲動搖。

「你爸爸都係因為你無關心佢先死。」

「你唔覺得你有責任咩？」

「嚟啦，可以一家團聚呀。」

可以一家團聚。

一家團聚。

李繁仁就係咁，迷迷糊糊地選擇企上天台。

只咁啱有人經過，先阻止悲劇發生。

當李繁仁講完成件事之後，李太太嘅眼睛已經紅晒，傷心咁流淚。

「無你媽咪，又點叫一家呢？」王胤瀅話。

李繁仁只係低低頭，再一言不發。

「努力對餘下嘅人好，珍惜你仲有嘅先叫生活，而唔係盲目沉醉喺過去呀⋯⋯」王胤瀅好激動咁講，講到佢自己都臉紅。

「努力活下去啦，好唔好？」我都話。

李繁仁流住淚咁點點頭。

臨離開佢哋屋企時，我唔覺意瞥見佢枱頭有張郵輪船飛。

「咦，你哋⋯⋯諗住去旅行呀？」

「係呀，不過⋯⋯嗰次畀人搞到去唔成，要再請假。」佢媽咪話。

王胤瀅望住張船飛，似乎有啲嘢諗緊。

一留完言，就見到有文
願望成真

好似估中左條伏線

果然真係同郵輪有關
但你出文都唔算慢

好野又有文

邊條 唔記得咗

遊輪上既人黎

當我哋離開佢哋屋企時，王胤瀅嘅眼仍然好紅，我遞上一張紙巾畀佢。

今次佢接收咗。

「妳⋯⋯點解會嚟嘅？」

佢用紙巾抹抹眼淚後話：「唔知係咪天意，咁啱喺街到見到你，咪跟你上嚟囉。」

「我嘅意思係⋯⋯妳唔嬲我啦咩？」

「我唔想咁蠢，因為一啲未確定嘅事，而放棄相信一個好朋友。」

當我覺得有啲感動嘅時候，佢卻又開口講：「同埋無我，你根本入唔到去啦。」

「好啦，所謂嘅感動已經無晒。」

「你下一步諗住點？」

「下一步，我打算要去陰間一趟。」

我打算同王湚瀅解釋返我點遇返細妹，同阿龍嘅事時，點知四周圍閃光不斷，有一群記者圍過嚟問：「南門先生，你對日前流言蜚語話你累死好多人自殺，有咩睇法？」

「點解要有哩個部門存在？仲要對公眾隱暪？」

「你覺唔覺兩個世界唔應該有聯絡？有無諗過令好多人懷念親人而死？你有無諗過後果？定份工緊要？」

又嚟⋯⋯

真係好頭痛。

逼到完全透唔到氣，我唔知點做好時，好彩王胤瀅捉住我隻手話：「走啦！」然後帶住我跑，先逃脫到班人。

哩句中肯

Live

中肯都可以出快啲，好吊癮

同郵輪有關係咩意思

嘩你要睇返幾個post之前喎老友

呢句係串緊gay廉定係點

好多文喎

笑咗

應該睇番進入結局篇之前既post

都係幾早

謝謝

推下先，快啲到下個post

無啲咁嘅事

出多啲啦

睇黎又完唔到鳥

文？

係幾時既事

主角知郵輪出事死好多人
所以阻止左
可能自殺d人本身坐郵輪死
所以有人帶佢地落去

早

我哋去到旺角嘅一間食米線出名嘅食店，哩度人流唔算多，但職員卻更加少，個個都無嚟神氣。

「凍咖啡呀唔該⋯⋯兩杯。」

「你咁樣遲早糖尿病。」王胤瀅語氣好似鬧我咁。

「我諗我都係早死嘅人。」我衝口而出講。

「點解？」

「無⋯⋯我只係講下啫。」

「你啱啱講到一半，話係阿龍推你，到底點解？」

「我都未係好知成件事係點，阿龍淨係話佢好羨慕我⋯⋯」我自己都講到一頭霧水，都唔知佢聽唔聽得明白。

我再補充：「暫時我淨係知道⋯⋯當初就係我帶咗我媽咪同細妹落去陰間，最後連累佢哋⋯⋯無咗個身體。」

細妹同媽咪如無意外，應該係被欺騙，幫人代贖還孽。

一諗到哩度，個心就隱隱作痛。

究竟有無方法救到佢哋？

好內疚連累家人，同時⋯⋯佟蓳萓佢嘅出賣⋯⋯而家個腦仲係一片空白。

「我只係唔明白，點解佢要一直喺陰間避開我。」我話。

王胤瀅話：「你咁都唔明白？」

「吓？」

「你而家咁苦痛嘅樣咪已經表明一切，你屋企人咁明白你。」

王胤瀅拍拍我肩膀，幫我打氣話：「加油！你得嘅！」

哩個鼓勵有啲窩心。

「妳都係⋯⋯」

佢啱啱先經歷父親母親離世，但佢嘅反應好似已經好返好多。

「究竟嗰個男人係邊個呢⋯⋯點解要故意搵哩班人⋯⋯」我托頭問。

live

早晨呀

早晨呀。咁大位巴打絲打

樓主你出文係唔慢，但你d 故好吊人癮嘛
我同自己講左幾次等個故完左先入來睇
點知又f5

gay廉出文算快架啦 只係我地推po仲快咁解

睇黎開定新post 都得
推下推下就唔小心 1001 都未完

都唔佢仲有幾多

推推下就彩蛋架啦

之前已經諗 主角救起一船人一定會有問題
依加應該係 陰間阿頭發現生死冊俾主角搞亂咗
就搞主角 再整死返啲人

文呢gay廉

一個星期無追又多個post 但仲未完

其實你仲有幾%就到真真真。大結局

btw, 文呢

頂, 真係無印象郵輪事件
幾時既文黎

好前架喇，好似係第2單案，警察叫主角幫手查墮海事件，最後發現關販毒事，老豆同毒品一齊墮海，個仔寧願執毒品都唔救老豆

然後老豆係陰間偷睇到生死簿，用會出事既郵輪名黎同主角交換唔係陽間踢爆呀仔

好多文 開心

文好多，但節奏好慢

好好睇

正呀

又要開新post的節奏

點解好似有睇過前半話一齊墜海，但係無睇過話用生死簿交換

個老豆好輕描淡寫地話入面有本生死簿，
係生死簿到見到一隻郵輪既名同時間日期，
吊主角癮，同佢講你想知就搵啲野黎交換

啊啊啊唔好呀

王胤瀅眼神變得閃閃縮縮，有啲心不在焉。

一路食米線嘅時候，佢都問非所答，講嘢九唔搭八咁。

「妳做咩呀？唔舒服？」

「唔係⋯⋯」佢低頭望住碗食完嘅米線。

「妳咁奇怪嘅。」

「我⋯⋯可能知道點解佢哋哩班人有咩共通點。」

「有咩共通點？」我好奇地問。

「哩層⋯⋯我未完全肯定，當我查到之後再同你講。」王胤瀅好堅定咁講，我都唔好意思再追問落去。

「你今次去，打算點查？」

「我都係想搵到底點解會發生哩啲事，我諗唯一可以解釋嘅，就係記錄晒哩一切嘅書。」

「書？」

「生死簿。」

共通點竟然唔係郵輪飛

PUSH

Lm正皮

用左3日睇到live 加油啊 亮

佢點睇

推呀推

到底阿龍係好人定壞人 諗唔透

放學一推

推爆gay 廉

晚飯時間都未有文

開出黎見我！

起碼3篇

Gay廉唔好累我輸

真心唔覺,
唔係話擦鞋

我要文ar

邊個夠膽話西兄出文慢

又f5

幾秒就睇完覺得好空虛

今日咁少既

我覺得我入哩個post 嘅次數重多過Gay廉

會唔會又完唔到

#720

終於開到ac
記得第一個睇嘅故係鴻門宴
跟住走左去紙言追曬d故
全部都好虐心
又寫得好好
雖然唔算得上係咩忠粉
但係Gay廉可唔可以唔好走

拿，又有人留你啦gay廉

陰間嘅保安其實從來唔森嚴，唔森嚴嘅意思係，佢哋主要針對嘅都只係喺陰間還孽嘅人，畢竟哩度少外人嚟。

加上守衛哩種恐怖但呆頭呆腦嘅生物，對熟路嘅我嚟講，要偷偷竄入陰間嘅政府大樓都唔係啲難事。

入到大樓，高大嘅天花板下，就有一張石拱橋形嘅枱，上面放咗一本好厚嘅黑色簿。

哩本應該就係眾人所講嘅生死簿。

我正要打開時，一把聲音從後面喝止我。

「偷嘢應該唔太合禮數，南門先生。」

我轉頭，眼前嘅人⋯⋯原來正係白色臉孔白色頭髮，著亮麗黑色西裝嘅義律爵士。

「相信南門先生嘅令尊及令堂都有教過閣下唔好不問自取，特別唔應該係你睇嘅嘢，就唔應該係你睇。」

「你⋯⋯」

「呀我唔記得咗，你係無父⋯⋯不過家母咁有修養，無理由⋯⋯」

「你知道我媽咪？」

佢避開我問題，只係話：「唔洗查啦，自殺潮嘅原因無他，就係因為你。」

「我？」

「你記唔記得自己做過啲乜嘢？」

「我做過乜嘢？」

「你救咗一班本來要死嘅人。」

我慢慢回想起，話：「你係講郵輪嗰班人？」

「生死簿一早已經白紙黑字寫明，佢哋喺出海之後無幾耐，就會遇上颱風沉沒，由於當時遇上船內火災，全員罹難，無一生還。」佢笑容帶幾分邪氣：「唔少人仲死得好慘⋯⋯」

佢拉開一張椅子，坐喺我面前，優雅咁翹起腳話：「但你令船期延後，救咗佢哋，改變咗佢哋原來嘅命運。」

多謝巴打支持

無兄 你無乜資格講哩句

整多一篇喇巴打
睇埋佢解釋我就安心訓教架喇

有巴打講中左，真係關架船事

哩個都幾明顯，係睇下Gay廉點寫

Gay廉加油

可能拖得太長，好多detail位無左記憶

完全無印象南門亮阻止左隻船沉果part

重睇一次

Gay廉都好似只係輕輕帶過左

WA DIU呢個伏筆真係要重睇先記得

如果有錯唔好插，因為真係太耐

呀龍係好似機器咁 維持番陰間秩序？

係你地無認真睇文姐

獅星號。

當初從張有成口中得知獅星號會沉，無數人會死嘅消息。

陰間中，張有成話：「世間萬物都係已經決定好，就好似遲啲會有隻遊輪注定十五日後會沉，無數人會死，哩啲都係命數。」

「有無數人死？係邊隻船？」

「你想救佢哋？咁樣未必有用。」

「唔通你由得咁多人死？」

「我會尊重命數。」

「張先生⋯⋯到底隻船叫咩名？」

「你想知我係可以講⋯⋯如果你可以同我交換條件。」

「條件？」

「你知我想要咩。」

最終條件就係我放棄講出真話，換嚟佢個仔自己去自首嘅機會。

仲記得嗰晚我花咗好大氣力偷入去破壞獅星號，先令郵輪無得如期開船，逃過一劫。

「我知道，所以佢哋已經得救，逃過一劫。」我對義律講。

「錯。佢哋都係要死。」佢馬上反駁我。

「點解？佢哋已經無上隻船。」

「睇嚟你唔太明白世間萬物嘅規則，生死簿係決定世事萬物發展。決定咗、注定咗嘅事係點都要執行，哩種叫『命運』。」

我明白咁話：「所以哩排先咁多人夢到親人而自殺，都係你做？」

「根本唔需要，好多信奉我嘅人，自然會去做⋯⋯包括你嘅好朋友。」

「我嘅好朋友？」

佢微笑咁望住我。

「阿龍？佢點會咁樣做？」

「你知唔知，被欺壓嘅人，最怕唔係受欺壓⋯⋯」佢自信咁講：「佢哋最怕⋯⋯係其他人唔洗受欺壓。對佢哋嚟講，咁樣先係『唔公平』呀。」

「作為一個政府嘅官員，你人品都算賤格。」

「世界官員都係咁，無論係人間或者係陰間，都無分別。你哋郵局嘅局長為咗節省資源，咪又係肯聽我哋講，炒咗你。」佢笑住講。

「⋯⋯」哩件事我已經唔想再計較，我問：「點解救咗又要奪去返佢哋嘅命！」

「哩個係佢哋嘅命運，決定咗就係咁，就算改變，都一定要死。哩個係注定，亦即係宿命。」

我憤慨咁話：「究竟人命同人生喺你心目中有啲咩價值？」

「老實講，每個人嘅人生一早都已經決定咗，由一出世嘅家庭都已經決定你會係一個點樣嘅人啦，生死簿就係掌控哩個秩序。」

佢整理一下西裝話：「坦白講，點解贖孽就係要交稅畀我？係咁唔公平㗎啦，哩個就係體制。」

哩個時候，義律眺望一下門外，門外頓時有幾個黑黑瘦瘦嘅守衛走咗入嚟，兩三下手勢就捉住我。

佢哋慢慢用一條好粗大嘅繩一圈一圈咁樣綁住我，實到我動彈不得。

「你真係喪心病狂！」

變左死神來了

開定下個post啦

曾岸岩

我都唔撐主角去救人

如果呢個故事拍劇既話 爵士個角色一定係張國強做

「你令堂無教你做人要有啲禮貌咩？」佢笑一笑話：「抱歉，唔記得你媽咪唔喺你身邊，啊⋯⋯佢已經⋯⋯」

我心裡面好驚慌咁問：「你究竟係咪知我媽咪下落！？」我畀人綁住，好想向前，但好大力咁掙脫都郁唔到。

「你媽咪真係英勇嘅人。」

「你知唔知，只要我煽動下佟蓳萓佢哋，可以有新嘅人間生活，所謂嘅愛情同友情，都只不過係不堪一擊嘅產物。」

「你媽咪就無咁好彩啦⋯⋯為咗保護自己嘅女⋯⋯最終畀我⋯⋯」

「你講大話！」

「你細妹畀人呃入屋時，我都在場，我睇到你媽咪幾咁憤怒、幾咁想救自己個女出嚟，幾咁偉大咁想代贖返自己個女。」

「可惜⋯⋯我唔會畀佢咁做。」佢雙手扣住自己嘅頸，伸脷扮死咁，然後哈哈大笑。

「啊！！！！！！！！！！！」我全身用力想衝上前殺死哩個賤人！但畀左右兩邊嘅守衞拖住，完全郁唔到！

「點解係我⋯⋯點解要搞我屋企人。」

「因為你哩個唔喺生死簿入面嘅人，毫不受控，真係好煩好煩⋯⋯」

「原本都仲想同你玩下，睇你究竟可以改變幾多嘢，不過玩完啦，實在太煩，而家我要收拾殘局。」佢用皺紋滿佈嘅手，壓喺我頭上，用力咁按落嚟。

一種靈魂被抽乾嘅感覺！

「啊！啊！！！！！！啊！！！！！」嗰種撕心裂肺嘅痛，我忍唔住要大叫。

「以後，你都唔洗嚟陰間。」

哩句係我最後聽到嘅說話。

完?

本身話要查既唔係個女仔咩？所以佢說服左叫主角落陰間睇生死冊？

唔駛黎陰間即係未死啦

點解唔係鄭子誠

「因為你哩個唔喺生死簿入面嘅人，毫不受控，真係好煩好煩⋯⋯」

呢句係伏筆，留名睇奇蹟

再開po係咪第五個完結篇po

完唔完到個故嫁

但感覺上張國強扮爵士有種味道係到 西裝骨骨

唔通以後都訓唔到覺

即係會創造無限個可能出黎

咁仲點完故
大boss依家先出黎 仲要打喎

仲有十頁

好刺激 加速喇

好正

好多交好正

推，未正皮嘅正皮啦

留名～ 推

留名睇閻羅皇

大叔係時候救男主啦

好緊張

新讀者
不嬲睇故都習慣等到就完先開始睇
點知今日一睇就追到live
先知巴打要封筆
仲要del故
咁我點趕得切追依前d故
btw紙言齊唔齊

快d繼續出

齊呀放心啦

晨咁早早晨
又有文陪我溫書

樓主早晨！由post 1追到而家，好好睇 唔好走喇

推呀 推到你又要開post
唔比你完

大boss出現鳥 繼續推

又要開新post

1001
btw我要happy end

大叔⋯⋯

記得我曾經問大叔：「哩份工究竟有咩意義？連接人間同陰間，咁樣係一件好事？」

嗰陣我哋已經送完第一次信，返到大叔屋企，大叔喺度洗緊菜，我就喺廚房無所事事咁企喺度，玩住佢頭先送畀我嘅打火機。

噠⋯⋯開⋯⋯噠⋯⋯開⋯⋯啲火光幾靚。

「記唔記得⋯⋯我話人間嘅信代表連繫，陰間嘅信係代表咩？」大叔一邊洗菜一邊話。

「放下。」我答。

「所以你仲未明，點解我哋只係會幫人送一次信？」

「呃⋯⋯我未必真係明。」

「總有一日你會明。」

「大叔，你無屋企人？」

我見佢屋企只有自己一個人。

「曾經有⋯⋯」水聲突然間停咗，佢慢慢話：「而家走咗啦。」

「老婆？」

「同埋一個女。」佢繼續洗返菜：「不過我都睇開咗啦。」

記得嗰餐，我哋食得好開心，雖然菜唔係好豐富，只係普通嘅水蛋同炒菜，但已經令我有返家嗰種溫暖嘅感覺。

「我會去旅行啦。」食完飯，飲緊湯之際，佢講。

「吓？咁我點呀？」

「你嚟，咪就係接替我個位，唔係我點去長旅行呀？」

「但我乜都唔識⋯⋯」

「要救嘅就係咁多啦，總之記住用心送好每一封信就得。」

我哋繼續飲湯，我突然有啲感觸咁話：「大叔，多謝你救返我。」

「唔洗多謝，以後你救返其他人就得。」佢拍拍肚腩話：「記住，對想自殺嘅人嚟講，世界就係黑白色，佢哋好似色盲咁，同佢哋『形容』世界有幾咁色彩斑爛同亮麗，生活有幾咁多姿多彩，佢哋唔會太明白。」

「咁應該點？」

「世界美麗有咩用，倒不如畀佢哋『感受』到，自己⋯⋯其實係美麗。」

當我再擘大眼嘅時候，望見嘅已經係醫院白素素嘅天花板。

朝早都有文

文呢gay廉

係文呀哈利

好鍾意你嘅故事引人入勝令人想追住睇嘅感覺

好睇

我都有同感

如果viu tv或cctvb真係開拍既話
演員點安排先

tvb版
南門亮：吳業坤
佟門瑾（真係唔識串）：靚湯或者劉珮玥
其他角色要等你地度

好好地地你同我整個吳業坤做乜鳩

吳業坤個樣太毒撚喎
又諗唔到第二個人

馬國明啦

可唔可以唔係劉珮玥 李佳心會好好多

留名等睇要開多個post先完到故

LM 快推1001

唔通呀叔係南門亮老豆！？

我都覺得似 屋企人走左 又咁岩係老婆同個女
旅行就係為左去救佢地？

我好希望係

推下
加速啊

唔通南門亮根本就唔應該存在係呢個世界入面？

大叔一定同南門亮有關係
唔係點會知佢落到陰間
再者 南門亮係生死簿都冇名 大叔冇得查簿知佢有咁既能力
甚至 其實大叔呢個家族既男仔都有咁既能力

文呢？？？

但都可以係查簿睇到2母女既命運，所以知主角落到陰間，因為主角落唔到陰間，2母女命運就唔會咁

但係大叔可以隨便睇生死簿架咩？

大叔個到 睇到有啲眼濕濕 個畫面出哂黎
回億個部分全部都好感動
好少睇故睇到成個畫面出左黎
樓主唔好走呀

可唔可以推上熱門呀

推呀
推到有新post

食飯無文睇

有冇人諗到其他角色由邊個飾演

阿妹搵樂瞳

下一個topic 係咪生有命

我再推
推到開新post

推到有文

我反而比較在意佢話主角以後唔洗落陰間，即係
1.殺死佢？
2.令主角永生？
3.以後都唔俾主角訓覺

邊個都

唔係剩係解除咗佢訓覺落地獄招技？

今日忙到跪喺度

如果有正皮滋潤下就好

即係令到主角無得深層睡眠？永遠都係訓2野就醒？因為睇到呢到，主角落到陰間係因為：有嗜睡症+細個試過瀕死，好難想像點解決

先出文，後正評

正皮掣㩒左九萬幾次啦，但都係正皮得一次

Agger

正皮左你呢句計唔計

一人一件樓主而家要做嘅事
我先：出文

推 加油啊

開新post啦

屌那星，有文未

見到嘅第一個人，就係王胤瀅。

佢好緊張咁㩒鐘，然後就問咗我一個睇TVB劇永遠都會問嘅問題。

「你醒啦？」

「係呀⋯⋯」

「點解我會喺嘅？」

「你仲好講，我上你屋企搵你時，你瞓到鼻同額頭流晒血，又叫唔醒，究竟發生咩事？」

「對唔住⋯⋯」諗起頭先嘅事，就覺得好長篇大論。

醫生嚟咗檢查一翻之後，話我身體好健康，乜事都無。

「可能你太攰又撞到啫，休息多啲就得。」醫生係咁講，我無乜事好快就可以出院。

「放心啦，你安心咁休息下，乜嘢都唔好理住就啱㗎啦。」王胤瀅已經開始幫我蓋被。

我閉上眼，發現有啲唔妥。

王胤瀅問：「做咩事？」

「好似有啲唔對路。我⋯⋯好精神咁⋯⋯」

「好精神？」王胤瀅問。

「係呀⋯⋯⋯平時我一分鐘就瞓咗。」

我身體有種好奇怪嘅感覺，好唔熟悉⋯⋯

「可能係好事嚟呢⋯⋯你飲咁多咖啡，遲早糖尿病啦，而家唔洗再依賴啦。」

我到而家先發現到今日嘅佢，臉色好蒼白，無乜精神，好似唔夠瞓咁。

多謝你呀

邊個係佟門瑾？ 行錯片場

我要文呀！一篇邊夠

真係變番正常人
之後一定係用道門

九死一生

玩完了 條女一定都係郵輪乘客

推到1001

唉，又黎啦

摩牙 好好睇

其實我就考試書都未溫見到個故就追到live
睇lecture notes又唔見我咁有恆心

唔好比佢停！

推尻到1001
文

正評左好耐，幫你唔到

準備開新post

記唔記得第一次阿亮上條女屋企，成屋亂到九彩果時條女講過咩

冇文就推到1001

諗定新post名

嘩屌真係唔記得

摩牙

真係唔記得左 阿亮身邊嘅人 全部都要死

講過啲咩？

真係唔記得

真係唔識串個角色名

佟蓳萓？

「無呀⋯⋯只係瞓得唔好。」

「真係？」

「⋯⋯」佢無再講哩個話題，只係話：「上次我咪話去查，究竟自殺嘅人有咩共通點嘅⋯⋯」

「嗯，我都知道⋯⋯係獅星號嘅乘客。」

佢瞪大眼睛，好驚奇咁問：「點解你會知道嘅？」

「因為⋯⋯一匹布咁長，我遲啲再同你解釋。」

佢沉默唔講嘢時，我突然先記起。

「對唔住⋯⋯你爸爸就係其中⋯⋯」

佢搖搖頭話：「唔緊要⋯⋯都唔關你事。」

佢一咁講，我個心就好內疚，如果我可以真係救到佢哋⋯⋯

大家都靜咗唔講嘢。

「如果⋯⋯如果⋯⋯我哋可以一齊就好啦。」佢忽然話。

嗱嗱嗱.gay 廉唔好呀

個廳好亂，有好多零食，阿亮問佢點解會有個
條女話因為就

開定新po啦

主角以後都唔洗訓覺，每日都8個鐘用其實賺左喎

嘩，哩刻我嘅心跳聲大到自己都聽到，唔知點回應。

哩個⋯⋯哩個唔通係傳說中嘅⋯⋯

「畢竟威尼斯都真係幾靚，如果可以同佢一齊去就好。」佢話。

原來係講佢爸爸⋯⋯

「妳真係無事？」

「嗯。」佢笑住講，但睇得出哩個笑容好勉強，係無乜精神咁講。

「妳不如返屋企瞓先。」

「好啦⋯⋯」

大概佢精神都唔係咁好，就先返咗屋企。

推推推推推

主角唔送佢返去 佢精神喎

「咩啫，本身準備緊去旅行嘛⋯⋯」

可能唔係同佢爸爸呢

變左王胤瀅可以落陰間

啱啱用廿分鐘追完一篇故

追完就好出文喇

等王胤瀅走咗之後，瞓返落床⋯⋯我開始感覺眼淚決堤咁流出嚟，止都止唔住。

我諗起義律講我媽咪，佢最後扮搯死媽咪嘅動作，都一一深烙喺我腦海，不停咁浮現，每浮現一次，內心就好似畀人打咗一搥咁，痛不欲生。

對唔住⋯⋯對唔住⋯⋯

好後悔為咗一個女仔，連累全家人⋯⋯

細妹⋯⋯媽咪⋯⋯

我真係好對你哋唔住⋯⋯

都唔知喊咗幾耐，淨係知喊到無晒力，就不知不覺咁瞓咗。

喺醫院休息哩段時間，我真係精神咗好多，平時點都會釣下魚，但今日竟然乜事都無。

而最奇怪嘅係，我瞓咗咁耐，都無再去過陰間。

係無一次。

唔通義律講嘅嘢係真？

我個腦開始一片空白，雖然我好想可以擺脫渴睡症，但喺哩個關頭⋯⋯

諗住打畀王胤瀅，通知佢我出院嘅時候，點不知佢手機唔通。

我平時睇文好慢 如果要快既就一定要好集中
廿分鐘我諗淨係睇到頭一兩章

準備開新post 啦

諗定新post名啦

已經死左

係

開新post未

應該就有傳送門

你應該會有一個好多個結局po既作者既稱號

已經開始推1001了

一開始已經推緊

準備1001了

傳送門傳送門

又完唔到

留名鳥

推啊推

又有新post

下個post會叫咩名呢

上左熱門

推到有真真真真真大結局

推啊～1001

留名等睇樓主下個post用咩名

諗得新post名啦

推爆你

Gay廉諗定post名

到我出咗院之後，佢電話都係唔通，我覺得有啲奇怪，諗諗下都係唔放心佢，
就決定上佢屋企搵佢。

禁極鐘都無人開，我諗起佢同我屋企都一樣，都會收埋鎖匙喺地氊底，就拎鎖匙開門。

當開門入屋後，屋企仍然係亂到飛起，啲衫周圍飛周圍擺，同我第一次嚟嘅時候一樣。

經過客廳入房時，房間都係無人，果然佢唔喺度。

但間房仲亂過個廳，佢連個行李箱都未收返好，仲放咗喺枱嘅隔離。

正當我想走時，目光不經意咁瞄到一樣好熟悉嘅嘢，令我停咗一停。

一樣好眼熟嘅嘢。

我喺李繁生嘅屋企都見過⋯⋯

船飛⋯⋯

獅星號嘅船飛。

腦海忽然回想返第一次上佢屋企時，見到一片狼藉，忍唔住話佢時，佢將啲衫、行李箱、毛巾等等一嘢推返晒入房，然後話：

「咩啫，本身準備緊去旅行嘛⋯⋯」

大量訊息湧入頭腦，我恍然大悟，王胤瀅之所以會無啦啦搵到佢哋之間嘅共通點，原因係佢本來就係獅星號嘅乘客，佢係同爸爸去旅行！

我馬上奪門而出！

我終於明白，原來嗰次帶王胤瀅去陰間，畀守衛襲擊我哋，唔係佢哋失誤，亦唔係無差別攻擊，而係因為⋯⋯佢哋嘅對象根本就唔係我！

而係身邊嘅王胤瀅。

唔係無差別攻擊，而係義律口中所講嘅「命運」，正係要償命嘅開始。

Live 左
早晨啊西樓大大
開定新post未？

某人講中曬

就爆了，仲唔快啲出文

留番個位俾gay廉道新post傳送門

早晨
今次個post叫咩名?

唔開新post？

早晨gay廉

早晨
唔知今次credit 都用埋 跟住叫咩名呢

早晨忌廉

今次重唔係出彩蛋

輕輕又推爆一個post

又推爆你啦gay廉

樓主諗定下個po叫咩名未

10001

記得開新post

f5f5f5f5f5f5f5
1001

新post寫住：超真真真真真。大結局

其實都算開心因為原本早兩個post就話結局點知到而家都未結到啊繼續有故睇

傳送門：

IOOI

1001

傳送門：